%\input{./2G5/inc_2G5/2G5_QCM_capacite_sourcetex}
%\vspace{1em}
%\input{./2G5/inc_2G5/2G5_QCM_enonce1_sourcetex}
%\vfill\clearpage
%\input{./2G5/inc_2G5/2G5_QCM_enonce2_sourcetex}
\begin{acquis}
%\item Reconnaître une équation de droite
\textcolor{G1}{\textbf{Reconnaître}}
\begin{itemize}
\item une équation de droite
\item la représentation graphique d'une fonction affine
\end{itemize}
%\vspace{-1em}
%\item trouver la forme réduite derrière une forme non réduite;
%\item Dire si un point appartient à une droite d'équation connue
\textcolor{G1}{\textbf{Une équation d'une droite étant donnée,}}
\begin{itemize}
\item vérifier si un point appartient à la droite %une droite d'équation donnée
\item tracer cette droite %d'une droite connaissant son équation
\end{itemize}
%\item Retrouver l'équation d'une droite connaissant son tracé
%\item Lire graphiquement  et l'ordonnée à l'origine d'une droite
%\item tracer une droite dans un plan muni d'un repère orthogonal.
%\item Déterminer 
\textcolor{G1}{\textbf{Démontrer}}
\begin{itemize}
\item l'alignement de trois points
\item le parallélisme de deux droites
\end{itemize} 
%\item Savoir retrouver la forme réduite d'une droite à partir des des équations d"un systéme.
\textcolor{G1}{\textbf{Lire graphiquement}}
\begin{itemize}
\item le coefficient directeur d'une droite
\item l'ordonnée à l'origine d'une droite
\item l'équation réduite d'une droite
\item les coordonnées du point d'intersection de deux droites
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{Calculer}}
\begin{itemize}
\item la solution d'un système de deux équations
\item les coordonnées du point d'intersection de deux droites
\item l'équation réduite d'une droite dont on connaît deux points
\end{itemize}
%  \end{itemize}
\end{acquis}


\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}

\begin{QCM} 
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice} Indiquer les équations de droites.
\begin{ChoixQCM}{4}
      \item $x=5$
 \item $3y-2x=3,7$
 \item $1,2y-2x=5+1,2y$
 \item $y=-0,5x+2.6$
 \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{abcd}
    \end{corrige}
    \end{exercice}
\begin{exercice} Indiquer les équations de droites correspondant à la représentation graphique d'une fonction affine.
\begin{ChoixQCM}{4}
      \item $x=5$
 \item $3y-2x=3,7$
 \item $1,2y-2x=5+1,2y$
 \item $y=-0,5x+2.6$
 \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{bd}
    \end{corrige}
    \end{exercice}


    \begin{exercice} La droite  $(\Delta) $ d'équation  $y=4x+1,5$ passe par le point: 
      \begin{ChoixQCM}{4}
      \item $A(1,5;0)$
 \item $B(-1;2,5)$
 \item $C(-15;58,5)$
 \item $D(0;1,5)$
 \end{ChoixQCM}
    \end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
    \begin{exercice} La droite d'équation  $y=-\dfrac 2 3x+4$ coupe l'axe des abscisses au point:
      \begin{ChoixQCM}{3}
\item        $A(0;4)$
\item    $B(4;0)$
\item    $C(0;6)$
\item       $D(6;0)$
 \item       aucun de ces points
      \end{ChoixQCM}
    \end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
%    \begin{exercice} La droite $(d)$ d'équation  $y=3,5x-2$ coupe l'axe des ordonnées au point:
%      \begin{ChoixQCM}{3}
% \item            $A(3,5;0)$
% \item       $B(0;-2)$
% \item         $C(0;3,5)$
% \item          $D(-2;0)$
% \item           aucun de ces points
% \end{ChoixQCM}
%    \end{exercice}
%    \begin{corrige}
%      \reponseQCM{?}
%    \end{corrige}
    \begin{exercice} La droite $(d)$ passant par le point $A(-5 ; 2,5)$ peut avoir pour équation :
      \begin{ChoixQCM}{3}
 \item        $y=-2x-7,5$
 \item     $y=\dfrac 4 5x+1,5$
 \item      $y=-3x+12$
 \item      $y=-5x+2,5$ 
 \item        aucune de ces équations
 \end{ChoixQCM}
    \end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
    \begin{exercice} La droite $(d)$ passant par les points  $A(4;0)$ et  $B(0;-3)$ a pour coefficient directeur:
      \begin{ChoixQCM}{3}
 \item    $a_1=-\dfrac{3}{4}$ 
 \item    $a_2=4$ 
 \item    $a_3=-3$ 
 \item  $a_4=\dfrac 3 4$
 \item      aucun de ces coefficients     \end{ChoixQCM}
    \end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{d }
    \end{corrige}
    \begin{exercice} Indiquer les équations des droites parallèles à la droite d'équation $y=1,5x+4$.
      \begin{ChoixQCM}{4}      
 \item   d$_1: y=-\dfrac{3}{2}x+1$
 \item     d$_2:y=\dfrac 6 4x+1$
 \item     d$_3:y=-1,5x+7$
 \item      d$_4:y= \dfrac 9 6x+7$
 \end{ChoixQCM}
    \end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{ bd }
    \end{corrige}

\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\clearpage
\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
Pour la suite des questions, on utilise la figure ci-dessous.
%\includegraphics[scale=1.2]{droites.1}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.6]
\draw [quadrillage] (-7,-4) grid (8,5);
\axeOI{-7}{8} 
\axeOJ{-4}{5}
\pointFigure{0}{3}{A}{color=D1, above left}
\pointFigure{2}{-3}{B}{color=A1, above left}
\pointFigure{-2}{1}{C}{color=C1, above right}
\pointFigure{-4}{4}{D}{color=C1, above right}
\pointFigure{4}{4}{E}{color=J1, above left}
\pointFigure{0}{-1}{F}{color=J1, below right}
\pointFigure{4}{3}{G}{color=A1, below left}
\draw [epais,color=D1] (-7,1.25)--(8,5);
\draw [epais,color=C1](-4.667,5)--(1.333,-4);
%\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Le coefficient directeur de la droite $(CA)$ est: 
    \begin{ChoixQCM}{4}
 \item       3
 \item   2
 \item    1
 \item    $-1$
 \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ c}
    \end{corrige}
 \end{exercice}
 \begin{exercice}L'ordonnée à l'origine de l'équation de la droite $(BG)$ est: 
    \begin{ChoixQCM}{3}
 \item       $-6$
 \item   on ne peut pas savoir
 \item    $-9$
 \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
 \end{exercice}
\begin{exercice}La droite $(AG)$ a pour équation:
    \begin{ChoixQCM}{4}
 \item       $x=6$ 
 \item    $x=3$
 \item  $y=6$ 
 \item    $2y=6$ 
 \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}La droite  \textcolor{D1}{\boldmath $(AE)$} a pour équation:
    \begin{ChoixQCM}{2}
\item $y=4x+3$
 \item $y=-4x+3$
 \item   $y=0,25x+3$
 \item  aucune de ces propositions      
    \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}
La droite \textcolor{C1}{\boldmath $(DC)$} admet pour équation: 
    \begin{ChoixQCM}{2}
\item        $y=\dfrac{2}{3}x-2$
 \item   $y=-2x-\dfrac{3}{2}$
 \item   $ y= \dfrac{3}{2}-2$
 \item      aucune de ces équations
    \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
%\begin{exercice}La droite $(AB)$ admet pour équation: 
%    \begin{ChoixQCM}{2}
%\item        $y=\dfrac{1}{3}x+3$
% \item   $y=-\dfrac{1}{3}x+3$
% \item   $ y= 3x+3$
% \item      aucune de ces équations
%    \end{ChoixQCM}
%\end{exercice}
\begin{exercice}La droite parallèle à $(AB)$ passant par $C$ admet pour équation réduite:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item       $y=-3x-5$
 \item      $y=3x+3$ 
 \item     $y=-3x+3$ 
 \item    $y=3x+5$ 
    \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
%\begin{exercice} Une équation de la droite parallèle à (AC) passant par F est
%\begin{ChoixQCM}{4}
%\item $y=2x-1$
%\item $5y+2x-3=3x+4y-5$
%\item $x=-1$
%\item $y=x-1$
%\end{ChoixQCM}
%\end{exercice}
\begin{exercice}L'affirmation \og $M$, $N$ et $P$ sont alignés donc les droites $(MN)$ et $(NP)$ ont même équation réduite \fg est:
    \begin{ChoixQCM}{3}
\item vraie
\item  fausse
\item  on ne peut pas savoir
    \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a }
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Les droites $(DA)$ et $(AE)$ ont des coefficients directeurs:
    \begin{ChoixQCM}{4}
 \item égaux
 \item inverses
 \item opposés
 \item On ne sait pas
    \end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c }
    \end{corrige}
\end{exercice}
%\begin{exercice}Les droites $(AC)$ et $(EF)$ sont-elles parallèles?
%    \begin{ChoixQCM}{2}
% \item      oui
% \item    non
%% \item   On ne peut pas savoir.
%\end{ChoixQCM}
%\end{exercice}
\begin{exercice}
Les coordonnées $(x,y)$ du point d'intersection des droites $(CD)$ et $(AE)$ vérifient:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $\dfrac{-7}{4}x=5$
\item {$\left\lbrace \begin{array}{l}4y-x=3\\2y+3x=-4\end{array}\right.$}
\item $y=\dfrac{12}{7}$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}



